\section{Определение изоляции в Windows 10} \label{literature}
Необходимо определить понятие изоляции процессов. 

Согласно Карпову и Конькову \cite{KarpovKonkov}, процесс -- это объект, который характеризуется некоторой совокупностью набора исполняющихся команд, ассоциированных с ним ресурсов и текущего момента его выполнения, находящийся под управлением операционной системы.

К сожалению, мы не можем пойти по простому пути и дать следующее определение:
Процессы называются изолироваными, если ни один из них не влияет на другой.

Такое определение возможно только в абстрактном мире математики и не выдерживает никакой проверки на практике. Два процесса могут влиять друг на друга косвенным образом, и, таким образом, не быть изолированными \cite{Konyavski}.
Например, один процесс заставил механизированную бабочку взмахнуть крылом, это повлекло ураган, создало молнию, она ударила рядом с другим компьютером, электрические наводки на ней повысили напряжение в транзисторе и изменили значение регистра.
Очевидно, что необходимо дать другое определение.

Далее, все понятия будут рассмотрены в рамках ОС Windows 10.
Говоря об изоляции процессов в операционной системе, подразумевается их выполнение на одной КС. Мы принципиально не можем запретить двум процессам обмениваться информацией. Компьютерная система связана, и, поскольку нельзя полностью отделить одну часть системы от другой, всегда можно найти сторонний канал передачи информации, например, регистры процессора или оперативная память. В приложении А представлен код программы, позволяющей общаться двум процессам через песочницу, не используя стандартные средства обмена информации такие, как объекты межпроцессорного взаимодействия или файлы. 

Попробуем определить понятие изоляции другим способом. Выделим критерии, которым должны удовлетворять процессы и их окружение, чтобы их можно было назвать изолированными с учётом названных выше особенностей. Как уже говорилось выше, определяя изоляцию следующим образом, нужно сохранять равновесие между избыточностью и недостаточностью. Наша задача макимально ограничить возможности программы, но сделать это нужно так, чтобы программа могла функционировать. Такой подход может повысить безопасность.

Итак, как определить это понятие? Опишем возможности и структуры процесса и предьявим к каждому из них требование. 

Сразу ограничим рабочую зону, не будем рассматривать сервисы и системные процессы, также считаем, что процессы запущены от имени обычного пользователя (не администратора). Операционная система не находится в режиме отладки. Не рассматриваются процессы на базе аппаратного ускорения DirectX \cite{DirectX}, а так же процессы, принадлежащие конкретным подсистемам (Например, Subsystem for Linux) \cite{Linux}.

В Windows есть возможность создавать защищенные процессы \cite{ProtectedProcess}. ОС не позволяет получать их дескрипторы и подключаться к ним в пользовательском режиме отладки, однако для запуска таких процессов необходимо иметь специальную цифровую подпись  мультимедийного контента. Поэтому воспользоваться такой технологией не получится.

Также существует технология PPL(Protected Process Light) \cite{ProtectedProcessLight}. Она работает аналогично защищенным процессам, но позволяет стороним разработчикам защищать свои приложения. Для того чтобы иметь возможность открывать приложение в режиме PPL, необходимо быть сертифицированным Microsoft Windows. К таким приложениям ограничен доступ. Существует 8 уровней PPL, определяющих их иерархию относительно друг друга. 
Процесс с бОльшим уровнем может получить доступ к процессам ниже и равным своему.
Это создает некоторые проблемы для реализации и соблюдения изоляции, поскольку для ее обеспечения необходим специальный монитор, следящий за действиями процессов. Такое наблюдение будет невозможно, если уровень PPL монитора будет ниже чем у наблюдаемоего процесса. И хотя это относится к реализации програмного продукта, а текущая задача дать определение понятию, необходимо учитывать принципиальную возможность введения того или иного ограничения.

В основном, необходимая информация для этой главы была взята из \cite{oper_sys} и \cite{windows}.
В приложении "Правила изоляции в терминах Windows 10" сформированы итоговые списки функций, которые необходимо запретить, обработать (вводятся ограничения на вызов) и разрешить.

\input{inc/process/structure.tex} % Изоляцию структур процессов
\input{inc/process/create} % Изоляция порожденных процессов
\input{inc/process/memory} % Изоляция памяти
\input{inc/process/communication} % Изоляция объектов межпроцессорного взаимодействия
\input{inc/process/dll} % изоляция dll
\input{inc/process/other} % другие вопросы
\input{inc/process/thread} % Изоляция тредов
\input{inc/process/file} % Изоляция файла

\clearpage